 export const questions = [
  {
    id: 1,
    question:
      "Quel langage est principalement utilisé pour le développement web côté client ?",
    options: ["Python", "JavaScript", "Ruby", "C#"],
    correctAnswer: "JavaScript",
  },
  {
    id: 2,
    question:
      "Quelle méthode est utilisée pour ajouter un élément à la fin d'un tableau en JavaScript ?",
    options: ["push()", "pop()", "shift()", "unshift()"],
    correctAnswer: "push()",
  },
  {
    id: 3,
    question:
      "Quel est le rôle principal de la méthode `map()` en JavaScript ?",
    options: [
      "Filtrer les éléments d'un tableau",
      "Modifier les éléments d'un tableau",
      "Réduire un tableau en une seule valeur",
      "Ajouter un élément à un tableau",
    ],
    correctAnswer: "Modifier les éléments d'un tableau",
  },
  {
    id: 4,
    question: "Quel langage est utilisé pour styliser les pages web ?",
    options: ["HTML", "CSS", "JavaScript", "PHP"],
    correctAnswer: "CSS",
  },
  {
    id: 5,
    question: "Qu'est-ce qu'une fonction fléchée en JavaScript ?",
    options: [
      "Une fonction qui retourne une valeur immédiatement",
      "Une fonction avec une syntaxe plus concise",
      "Une fonction qui prend plusieurs arguments",
      "Une fonction qui s'exécute automatiquement",
    ],
    correctAnswer: "Une fonction avec une syntaxe plus concise",
  },
  {
    id: 6,
    question: "Quel est le but de l'outil Git ?",
    options: [
      "Gérer les fichiers d'un projet",
      "Effectuer des tests automatisés",
      "Gérer les versions d'un projet",
      "Optimiser le code",
    ],
    correctAnswer: "Gérer les versions d'un projet",
  },
  {
    id: 7,
    question: "Dans quel langage le framework Angular est-il écrit ?",
    options: ["JavaScript", "TypeScript", "Python", "Java"],
    correctAnswer: "TypeScript",
  },
  {
    id: 8,
    question: "Que fait la méthode `console.log()` en JavaScript ?",
    options: [
      "Affiche une alerte",
      "Affiche une valeur dans la console",
      "Affiche un message dans la page",
      "Crée un objet JavaScript",
    ],
    correctAnswer: "Affiche une valeur dans la console",
  },
  {
    id: 9,
    question: "Que signifie l'acronyme HTML ?",
    options: [
      "HyperText Markup Language",
      "HyperTransfer Markup Language",
      "HyperTool Markup Language",
      "HighText Markup Language",
    ],
    correctAnswer: "HyperText Markup Language",
  },
  {
    id: 10,
    question:
      "Qu'est-ce qu'un API (Interface de Programmation d'Applications) ?",
    options: [
      "Un langage de programmation",
      "Une bibliothèque de composants graphiques",
      "Un ensemble de règles qui permettent aux logiciels de communiquer",
      "Un programme de gestion de base de données",
    ],
    correctAnswer:
      "Un ensemble de règles qui permettent aux logiciels de communiquer",
  },
];
